# Технический проект
> 2019.05.12 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → [R&D](rnd.md)  
> Nav.:  
> [FAQ](faq.md)［[SC+OE+SGM](sc.md)］ ~~ [CON](contact.md)·[Pers](person.md) ~~ [Ctrl](control.md) ~~ [Doc](doc.md) ~~ [Drawing](draw.md) ~~ [EF](ef.md) ~~ [Event](event.md) ~~ [FS](fs.md) ~~ [HF&E](hfe.md) ~~ [KT](kt.md) ~~ [N&B](nnb.md) ~~ [Project](project.md) ~~ [QM](qm.md) ~~ [R&D](rnd.md) ~~ [SI](si.md) ~~ [Test](test.md) ~~ [TRL](trl.md)

[TOC]

---

|**Phase**| | |**Design**| | | | |**Mass prod.:**| |
|:--|:--|:--|:--|:--|:--|:--|:--|:--|:--|
|**[R&D phases](rnd.md)**|0 (pre‑A)|A|≈ B|≈ B|≈ C|≈ C/D|≈ E|…|F|
|**[НИОКР](rnd.md)**|[НИР](rnd_0.md)|[АП](rnd_ap.md)|[ЭП](rnd_ep.md)|[ТП](rnd_tp.md)|[РКД (РРД)](rnd_rkd.md)|[Макеты, НЭО](test.md)|[ЛИ](rnd_e.md)|ПСП → СП → ПЭ|Вывод|
| |**[NIR](rnd_0.md)**|**[AP](rnd_ap.md)**|**[EP](rnd_ep.md)**|**[TP](rnd_tp.md)**|**[RKD (RRD)](rnd_rkd.md)**|**[Models, Tests](test.md)**|**[LI](rnd_e.md)**|**PSP → SP → PE**|**Closeout**|

> <small>**Технический проект (ТП)** — русскоязычный термин. **Phase B** — примерный англоязычный эквивалент.</small>

**Технический проект (ТП).** Необязательный этап; может быть объединён с [РКД (РРД)](rnd_rkd.md). В соответствии с [НД](doc.md), имеет такой же состав, что и [ЭП](rnd_ep.md). Рассмотрение и утверждение ЭП. Разработка ТП с присвоением документам литеры 「Т」. Изготовление и испытание материальных макетов (при необходимости) и (или) разработка, анализ электронных макетов (при необходимости). ТП разрабатывают с целью выявления окончательных технических решений, дающих полное представление о конструкции [изделия](unit.md), когда это целесообразно сделать до разработки рабочей документации.

**Phase B.** Preliminary design & technology completion. At the end of phase B the system requirements together with a statement of work are sent out requesting proposals from industry.

| | |
|:--|:--|
|**Вх. данные**|・[ТЗ на ОКР](tor.md)<br> ・[контракт](contract.md)<br> ・материалы [ЭП](rnd_ep.md)<br> ・прочие [ИД](init_data.md) от Заказчика|
|**Вых. данные**|ТП и СЧ ТП|
|**Итог**|присвоение литеры 「Т」|
|**[НД](doc.md)**| |
|**Процесс**|[формирование](faq.md#Словоблудие) материалов ТП|
|**[УЗК](trl.md)**|7 ‑ 8|



## Документация АП
Работы и документацию к.510 на данном этапе ㎝. [на соответствующей странице](lav.md).

Соответствует документации [эскизного проекта](rnd_ep.md).

Дополнительно — по [ГОСТ 2.902](гост_2_902.md), т.1 — разрабатывается следующая документация:

1. ведомость ТП;
1. перечень (комплектность) ТП;
1. схема деления на СЧ;
1. ограничительный перечень КИМП, деталей и материалов, разрешённых для применения в изделии ВТ (СЧ изделия ВТ) (по ГОСТ РВ 15.209);
1. руководящих указаний по конструированию изделия ВТ (СЧ изделия ВТ);
1. [перечень (комплектность) РКД](list_ddoc.md) на изделие ВТ (СЧ изделия ВТ) с указанием документов, подлежащих подписанию под рубрикой 「Согласовано」 ПЗ (заказчиком или заинтересованными организациями) на стадиях опытного и серийного производства;
1. перечень (комплектность) ЭД на изделие ВТ (СЧ изделия ВТ), в т.ч. УТП и других учебно‑технических материалов (изготовленных по решению заказчика для компьютерного обучения);
1. проспекты ЭД.



## Рабочий процесс
Полностью повторяет рабочий процесс [эскизного проекта](rnd_ep.md).



## Docs/Links (TRANSLATEME ALREADY)
|**Sections & pages**|
|:--|
|**【[R&D](rnd.md)】**<br> [Design review](design_review.md) ~~ [Management](mgmt.md) ~~ [MBSE](se.md) ~~ [Proposal](proposal.md) ~~ [Test](test.md) ~~ [V‑model](v_model.md) ~~ [Validation, Verification](vnv.md)<br> [АП](rnd_ap.md) ~~ [ЛИ](rnd_e.md) ~~ [Макеты, НЭО](test.md) ~~ [НИР](rnd_0.md) ~~ [РКД (РРД)](rnd_rkd.md) ~~ [ТП](rnd_tp.md) ~~ [ЭП](rnd_ep.md)|

1. Docs: …
1. <…>


## The End

end of file
